廿六歲上車 vs 廿六歲住老母間公屋

美聯物業梁文楓表示，二手樓市交投慘淡，青衣終靠一宗劈價成交，打破本月零成交冰河僵局，更形容為「第一滴血」。
他表示，單位為美景花園5座高層G室，實用面積329方呎，業主是一對年過40歲兩夫婦，單位已交吉，今年8月放盤，叫價530萬元，當時屬市價，堅持38天，最終堅持不了，面對現實，大幅減價近一成以480萬元沽出，呎價14,590元。
代理透露今天買賣雙方交易過程，買家和業主都在該代理分行「擺枱」傾價，業主今天的價錢已調低至500萬元，講明無得再減，買家是一名年約26歲的青年，堅持只肯出價480萬元，雙方對恃兩小時，期間代理費盡唇舌，業主在極不情願終減多20萬元賣樓。代理更指，女方於離開分行時更眼濕濕，很不開心喊住離開。
賣方是1999年以135萬購入，雖然今次以低價賣樓，但賬面仍賺345萬元。

廿六歲上車
廿六歲住老母間公屋

26歲上車算叻仔

係

不過住公屋仲叻仔

都唔係冇賺，貪心貪到咩地步先會眼濕濕

開心到眼濕濕

開心到喊

為個後生仔流淚,而家先黎接火捧

賺小左就眼濕濕
跌過原價咪死得

我地香港就係多得呢班貪得無厭嘅人

果個可以賣左阿媽間公屋隨時變二百幾萬cash.

Why not both